瑞銀：香港購物商場愈黎愈難做！

瑞銀出報告，話現時消費者購物比以往精明，會比較不同國家的網站，才在實體店作購買決定，又話，香港購物商場「愈來愈難做」。

報告又話，增加奢侈品牌並不可能提升商場競爭力。以香港為例，只得12%受訪者認為增加奢侈品牌可提升購買意欲。而奢侈零售商不需要太多實體店，反而要做的是減價，去拉近因匯價問題，產品的價格差距。

香港既商場過去十年，一係為左迎合中國遊客既口味，瘋狂咁開化妝品鋪、藥房、金鋪同名店。一係就所謂整靚個「租戶組合」，清一色租畀各行業既連鎖集團。呢個現象，係銅鑼灣尖沙咀等遊客區如是，
，係沙田大埔屯門等住宅區亦如是。大業主趕走晒民生鋪、個體戶這精「低端租戶」，
。單調又無特色既鋪頭、貴過人既價錢、唔關自己事既貨品（除左結婚，本地人又點會買金器？），搞到本地人無晒癮、無野好買，自然唔再想行商場。

好喇，而家中國遊客熱潮不再，大業主又想轉頭擁抱本地客？太遲啦。

當初係佢地「鼓勵」我地轉去上網尋寶。Amazon、Gmarket、iHerbs、樂天、Cole Haan、……平又平過香港、款式又多過香港、做特價果陣又唔使畀拖gip人碌到隻腳。各方面既購物體驗都好過行商場，西米自己試過就返唔到轉頭，近年都係落實體鋪試size同睇款，然後上外國網站落order。唔使間接交租畀地產佬，又可以飛起代理商呢d中間人，一舉幾得。

商場難做？超！佢自己攞黎賤既！

西米Go fb & ig同步連載：

偷人地相就做自己宣傳?

根本去完日本、台灣、泰國甚至大陸嘅商場，人地近年進步咗好多。室內環境唔會一味只用白色之外，而且設計俾人好似屋企感覺好舒服，每一層好多角落都有地方俾人免費坐下，仲要係梳化椅。出面花園設計同環境都好靚，好多地方坐，唔會成為打邊爐地方。

香港呢？近年愈來愈賺到盡，沒特色之外，連行嘅空間都愈來愈少，用盡通道位開哂快閃店，根本行得唔舒服。仲要同人迫

食野都一樣，人地外國場等位可以坐係度等，香港偏偏有位都唔肯做，假日下下要企成15-20分鐘先有得入。只會出app叫你book枱，目的都係要你用多d時間去消費。唔好下下等...

人地租戶又講特色，唔會一味得時裝，會多focus 生活精品。不過香港商場呢一行近年已經變質哂，班高層根本只會聽租客意見去賺到盡，小市民意見係香港睬你有味，去大陸就會肯做。因為香港人對行商場其實冇咩要求 最後整死自己

執撚晒佢最好

冇錯
行完都冇一樣野想買, 又好攰

梗係啦 咁撚多商場 仲要入面啲野一鳩 洗撚特登去某個商場

即係話人地唔精明就有得做 ... 根本係搶錢~ 正仆街

冇特色係最大死因！

個個商場都倒模咁你行埋我果份

又多支那人又唔好行
你行埋我個份

個個商場都想走高檔路線踢走小商戶剩係要d大型連鎖鋪頭
倒模咁唔悶就假啦

公屋商場都要扮高檔吸自由行
痴痴地線

淘寶就免，打死都唔會用
支那商場又得啖笑，入口貨貴到嘔又唔知係唔係假嘢，主題單調

去鋪頭試完
再上網買

Push

只有服務業同飲食業有得做
一邊叫雞，一邊食雞

啲商場買既野，咪又係淘寶入貨

租金係惡性循環原兇

會比較不同國家的網站，才在實體店作購買決定

先在實體店試用，然後比較不同國家的網站，網上購買

平一半

而家去商場只係食飯
啱啱先去完Adidas試鞋
跟住去外國網買，寄番嚟都平200蚊

um. . .但係如果商場設有座位，肯定會畀班廢老長期霸佔，尤其夏天，坐足一日涼冷氣。

我認同pop up store好討厭！條走廊已經窄，仲格硬擺間鋪出黎阻鳩住。

發夢

大商場就靜英英，葵廣，信和依類迫到爆就知市民要咩

不過講真
就算唔踢你d小商戶
細鋪面對宜家呢個消費市場都好難做落去
講真
鋪頭仔咪又係賣大陸野
有幾多自家手作吖
最後都係敵唔過淘寶

係咩網 同埋海外運費都唔平

但係d 租仲係咁上

利申 做門市

證據，比例

香港做人仲難呀屌你老母地產狗金融狗

d 人見淘寶有 舖都有就等於淘寶貨
真係好撚戇鳩

大量引入大陸雞對抗ptgf? 賤物鬥窮人

近年我都係去Amazon jp/us 買野多

呢樣野成日有人講，但從來無數據同證據，根據魯迅所言，我地應該以最壞嘅惡意來推測中國人，所以，點解要咁傳呢

呢兩年都係咁.
去鋪頭試完, 上網買.

行黎行去都係果D舖
連D小店都比你地迫撚走曬
去商場涼冷氣之外真係諗唔到去黎做乜

多數係商場我都係去超市

stockx

international brand間間商場都係有,根本唔係賣點,反而係高質素嘅獨立舖先令人覺得有吸引力,除非講緊係landmark IFC呢d淨賣luxury嘅貴價商場

你係細野 個體經營
就算你有錢租 大商場都唔會租比你

最唔鍾意d倒模商場，悶又無人性
搵個位坐下都難
商場唔執 遲早香港無街可行

咪就係講緊strategy係錯囉

佢地覺得會整低個場

所以我一早講左係高質嘅獨立舖,不過香港 d rental個撚個都怕死又怕煩,所有獨立舖都ban

抵撚死，快d執柒晒去

放假寧願係屋企坐,仲同你班大陸人去逼咩
大陸班人落黎多數為打卡,消費力一減小左,而香港班人又習慣左係屋企,最後咪冇人買野

試 size / 急用

係香港唯一會買野既時候就係佢代理d brand返黎經營不善要賣得平過日本個陣

amazon jp 買鬚刨平好多

實體店其實需求會越黎越少
開少d商場用黎起樓同公共空間好過啦
再活化寫字樓同工廈促進商戶多元化

根本冇必要喺香港買鞋，試著就OK

唔知鋪頭一樣，香港個個商場裝修都一撚樣 全部都雲石地板 白色天花白色led

都唔知有乜撚野分別

唔止*

香港賣$1500，連運費 $700唔駛就買到

你估好似葵芳咁咩，要平民既去葵涌廣埸，想高檔D既就行條天橋過去新都會
而家D商埸，除左個名唔一樣之後，全部都差唔多樣

將軍澳商場真係分唔到邊個打邊個

櫈都唔多張

調返轉，淘寶有，你有，你貴人幾十% 我做乜唔淘。

繼續交租俾地產佬

邊到有得睇返ubs個report?

行一轉yoho mall會覺得香港好悲哀
好似睇住一個死窮撚著到周身偽名牌扮大袋咁

未試過Amazon買....請問新手可以點買??

想你只會留意商舖環境同產品，吸引你只會入店消費。

葵涌廣埸同荃豐簡直係平民商場多野行又多野食

事先準備一間有做美國集運網站，開定個賬號
會自己分配一個美國收件地址
之後去Amazon 開戶買嘢
郵寄收件地址選呢間集運美國地址
當賣家出貨之後會有個 Tracking Number 寄畀你
你再將號碼填入集運網站內
當集運收到件之後會通知你轉到香港大概時間
最後香港收貨!

其實我想問有冇人試過上網買冬天褸著？有咩網推薦吓

感謝

amiami，1999

咁你就檢討下啦死剷

咁講呢個理由咪得囉，點解要老吹另一個呢

真係抵撚佢地死

全部mtr mall入面嘅野都係一樣

領展玩完 可放

其實堔圳好多商場都唔會差過香港喇
最少人地真係重視公共空間,有位俾你休息下
香港果啲,你想坐?俾30蚊買杯咖啡先

香港啲商場想揾張櫈坐下都無

唔可以咁講 網購未流行個陣
我真係好願意去商場行鋪頭 不論大定細
但係依家我隨便google網購禁幾個制就可以買到一式一樣仲要平咁多送埋去我屋企
憑咩我要落鋪頭買幫你交租錢?

我試過去藥房買日本蚊貼 上網google過最多都係廿蚊
藥房話打左8折賣45蚊 ON99 果陣多蚊費時等先買 之後都唔會再去依道鋪頭仔

每個商場賣啲野都一樣
行嚟把撚咩

香港近年根本大細舖都咁西
除咗食飯冇得網購所以冇得揀之外
真係冇乜心情幫襯

之前仲有人話咩支持小店
我想講香港地啲所謂小店
生意好嗰班就硬係鐘意臭寸趕客覺得自己唔憂做
生意差嗰班就硬係古古惑惑偷呃拐騙當啲客戇鳩殺雞取卵，尤其賣電器嗰班
所以俾連鎖店趕絕根本自己攞嚟

大舖連鎖集團都唔好得去邊
早年淨係識食自由行條水
個撚個當本地人冇到
一開口同你講蝗語不突止
見你講廣東話就好似覺得你俾唔起錢咁幫唔到佢開大單
西面行開扮聽唔到唔想serve你

所以而家咪養咗兩班人出嚟攞
一係就乜都網購
多少少錢嗰班就得閒飛轉日本韓國自己買
唔洗受你哋氣
索性當你香港啲實體店係試身室

好死唔死班蝗而家越嚟越富貴
人哋直頭自己飛去歐洲日韓爆買加旅遊唔洗嚟香港
家吓自由行水尾開始做唔掂就返轉頭「鼓勵」本土人幫襯你
Sorry 不了，香港人呢啲低端客群冇鬼用幫你哋唔到㗎喇
你哋都係揾返大陸人幫手啦人哋大把錢又肯消費唔似我哋咁「度縮」
快啲叫呀爺再放多啲自由行落嚟咪得囉
不過可惜近年落嚟嗰班好似都係買奶粉同洗頭水嘅多

你肯定...?
台日肯定唔會比香港好
我試過係台灣真係媽叉人地點解有咁多空位都仲要拎飛.
日本食貴野好少出事, 係商場d人服務西

yoho啲金鋪多撚到+大撚到on9，百幾萬呎加加埋埋都係垃圾 除咗有戲院

你就on 9
消費者見到件貨一模一樣
而淘寶又有就當你係淘寶貨又有乜出奇
唔通入去搵sales了解下件貨源
再聽下老闆既辛酸史先決定買唔買

咁d 大brand 都係淘寶貨鳥

超市啲貨咪又係網上買到

如果價錢一樣，或者網上買仲平d,有埋送貨，點解仲要落街買？

有啲野始終要睇過揀過先會買
好似生果同菜

菜同生果我落街市買新鮮好多，超市買菜同生果又係搵自己笨，又唔靚又亂標價

一鳩樣 都係撞手神

例如超巿買蘋果
如果唔係撞正開箱
成堆蘋果都爛到一忽忽

菲利普聲波牙刷, 街買2千, 上網1舊水美金, 做咩要係街買?

壞左買多2支先等如香港正價, 仲要咩鬼保養, 而且用左2年都未壞

LEVIS 上網30美金, 香港就過千.

健康用品, 上iherb 買抵過去萬寧

個你老母體戶咩

小本經營

執曬佢 比翻細鋪經營

除左食同日月品外
好多野都網購好過
唔會再比d錢去養地產商/業主

菲利普聲波牙刷邊個網咁平？

amazon成日有特價啦, 再唔係淘寶都平一半, 如果你唔怕

一早就應該做ecommerce
成日話香港好方便d人唔會上網買嘢嘅人真係井底都唔知點講

鋰電池呢啲空運DG貨係咪冇得搞

其實上網買野好多時都有特價

我係AMAZON JP買開碟買寫真集
大部分都有特價
計埋運費仲平過日本買, 最多貴10零廿蚊
真係洗鬼係香港買

日本amazon真係好癲, D 2手書都同新既一樣, 平一半, 買過幾本樂譜話2手, 寄到黎真係同新既一樣, 又可以直送

最撚癲我試過預約買演唱會DVD
咁佢收左我30蚊運費
之後點知個盒DVD包到成個電飯煲咁大個都唔會加收運費

調返轉正價訂左野之後佢突然做特價又會退返差額比你
呢d service邊度搵

葵廣仲係咁好生意

DG貨集運應該唔做

但係我想買對REEBOK
係REEBOK US 唔收香港卡
AMAZON 個D網又斷哂碼

係美國鋪頭只係比人睇實物, 任何野都要有埋網上平台
香港班垃圾唔識做生意姐

鋪頭D野咁撚貴 明明係無稅港 講名牌,專門店售價都可以貴過係歐洲/日本網呢d有稅國 而無退稅既情況下ship番黎
加上網購又做得起 d人咪去amazon asos果d 買 團購又做得起
講平 又點都平唔過上淘寶
搵鬼出黎shopping咩
所以一個國家唔抽呢筆稅就會造成呢個k型現像
外國都興網購 但問題人地上既網都係佢本國公司黎架嘛 其本全部大型服裝公司都係有埋網購 無第條路走 入口又要打稅

上面見到有巴打運到鬚刨，我以為呢啲有得搞

可唔可以舉下例子，
香港要用1000蚊買到既野，淘寶100蚊攪掂，仲要係搵到一模一樣牌子

香港d CD舖食水好深

paypal唔得？

自作孽

淘寶係真貨？

有,有隻竹KEYBOARD淘寶140蚊,LOGON賣800

你係邊個網買？

追post見到，冇野啦

94hkd

299hkd

識英文字幕一定買水貨

上返台灣網買台灣歌手cd計埋運費都平過出去信和買

轉行做速遞公司啦 垃圾

咪係 supreme d 垃圾tee 賣貴淘寶 幾十倍

週期性調整
內地客高峰期要迎合市場當然開哂奢侈品店
人潮退卻咪還原基本步開店做平民生意
跟住經濟循環 目標為本無可厚非

已經習慣左買野先係網上搵，搵唔到先出街。

岩岩買左對Stan smith HKD$330，香港減埋價都仲要600蚊

因為葵廣管理公司，唔係連鎖地產企業旗下
否則就會變成旁邊新都會廣場嘅形式

sorry 已經慣佐上網買野
做平民生意? 唔洗預我會買
都係做返大陸人生意啦

一年一兩次去日本買衫
平時唔會幫襯香港囉

我唔識分， 平時唔會買呢d潮牌， 因為個價亂咁定

公司要佢地無薪OT時又唔幫公司諗下, 好應該自減人工等公司賺多D啦

港豬先唔會咁講

關於錢銀著數野港豬點會蝕畀你

梗係啦，依家商場賣嘅野貴到離哂譜 點會有性趣去行啊

香港人已經因為樓價地價高而冇興趣消費。但係香港經濟咁好或多或少又因為樓價地價。即係香港已經踏上不歸路

大商場間間倒模咁
小店就串過碼頭咕哩，淘寶貨扮自家設計仲要食水勁深
上網買送到屋企又平又唔使受氣

你咪試下淘d 大brand返黎囉
你唔係信馬雲講無假貨嘛

唔買=香港人生意難做
黎行下睇下=運吉
買野=低消費力，寧願做內地人生意

你地自己慢慢玩，我網購等人送上門好過
冇生意你就自己反省下啦，又唔係特別平，又無服務，點解要幫襯你

商場放棄我呢d網購廢青好耐啦
佢地本地客都係針對家庭客c9客
搏你飲完茶買幾件

宜家買衫都上網買
size 清楚list曬出嚟，仲準過我去鋪頭試

一個地方就應該為本地人服務未長做長有囉，旅遊區有金鋪藥房唔怪你，但你地要開到周圍都係搞到人無意欲行街，但你唔好轉個頭黎屌香港人唔支持本地鋪頭. 係，有幾年係搵多好多，不過之後未用返d錢黎吊命。有腦小小都諗撚到啦，你係無腦既做得決策個班都應該有讀過下書呀，書都有教啦，笨撚柒

葵廣最旺咪又係衫同野食同單剪
兩樣無得淘
一樣淘完個款同size會有出入
（但記住仲有好多人都唔介意）
以前既鋪仔比較多元化
賣精品賣公仔賣家品
宜家好少人會喺街買呢d野

葵廣宜家真係市場縮照
就算俾個地方你地支持鋪頭仔開
最後都係俾淘寶收窄左個市場
變得單一發展

宜家仲買cd個班
就真係死忠/對音質有要求既人啦
唔開你刀點得

佢地梗係想樣樣奶到盡啦

可惜你趕走左班客，人地就唔會返轉頭

講真 而家上網乜鳩都買到

如果無網購就仲有得轉
但宜家連阿毛都識淘寶啦

已經開得太多一式一樣既商場，飽和哂
荃灣係個好好既例子
先唔講荃豐同南豐
愉景新城、荃新天地1、2期、荃灣廣場、千色匯、悅來坊、綠楊坊、荃錦，全部都一樣 仲有黎緊個海之戀商場，如果天橋駁埋個果位，真係全部商場都連住哂

香港買野只係方便，一早已經唔係購物天堂

十年前潮特好多精品玩具店，而家成個潮特死哂咁濟

追求音質既已經係上網買hi-res喇